本港通縮持續 上月綜合消費物價指數按年下跌0.7%

本港上月綜合消費物價指數下跌0.7%，跌幅較11月份的0.2%擴大，亦是連續6個月通縮。剔除所有政府一次性紓困措施的影響，基本通脹率為0.0%，低於11月份0.3%，主要是由於外出用膳費用升幅收窄和私人房屋租金跌幅擴大所致。

去年第四季綜合消費物價指數較一年前同期下跌0.3%；全年計，指數就較前一年上升0.3%；全年基本消費物價通脹率平均為1.3%。

政府發言人表示，上月基本消費物價通脹率緩和至接近零的水平，受本地第四波疫情和社交距離措施影響，外出用膳價格在該月顯著偏軟。

私人房屋租金的按年跌幅輕微擴大，消費物價指數許多其他主要組成項目承受的價格壓力進一步減退。

展望在疫情的持續威脅下，環球和本地經濟情況仍然充滿挑戰，整體價格壓力在短期內應會維持非常輕微。

邊到有縮，都未見過餐廳有減過價

外出用膳費用升幅收窄

即係都有加價
只係加幅少咗

縮你老母,乜撚都貴過之前，無一樣唔係

租金不過連登仔一定話donki好多人，好多人入票

縮你老母，出街食飯貴左

係真都唔錯 不過完全唔覺有縮

我嗁毛孔收縮咗我就知
一日消費者要幫班大商家交租唔使諗

縮條撚咩
衣食行邊樣平左

縮你老母咩
樓股繼續升

超市d野都加哂價喎

荷包就縮 dllm

恆指3萬點
瘋狂印錢 銀紙=廢紙
再唔買資產正傻仔

衣裝可能會平左?
人人戴口罩小出街 化裝品 衣物滯銷

真係有縮
我成日行超市
好多野平幾蚊你地唔覺眼

縮條毛 而家出街食個咖喱腩都要五十幾

我日日都有mark數習慣
睇唔到邊度有平左